(小小說)守護者

我想參加今屆的文學獎，小小說的比賽(字數限制1200字)，請各位給意見。

以下是試作的第一篇文章：

寒夜漫漫，我坐在我的小車子上，望著滿街的大廈內發出明亮又溫暖的燈光。小城彷彿處處都遍佈著一家大小，共敍天倫的溫馨。

但是我只等待著一個人，等她完成工作回來。

她急忙地打開車門，然後說：「快去地下醫院吧。」

我說：「不用急，醫生說她還算穩定。先拿去擦擦吧。」我把毛巾遞給她，她接過來擦了擦嘴角的鮮血。

她：「多謝你，如果沒你介紹，我都不能在這麼短的時間內籌到這些錢。」

我沒有給她反應，我只是繼續往黑市的地下醫院駛去。

「我真的是在幫她嗎？」我在這兩個月內反覆問自己。

車子在無人的街上駛過，看來在宵禁的夜裡無人敢離開自己的家。

一小時後，我們終於來到一間廢棄的學校，亦是小城裡的地下醫院。

我把她帶到一張病床邊，床上躺著一個男子，他滿身都是傷痕，全身插著不同的維生儀器。

醫生俏然地在她背後出現，並伸出手掌來。她把厚厚的鈔票塞到醫生的手中，然後問：「什麼時候可以安排手術？」

醫生邊數著手中的鈔票，邊用貪婪的眼神對她說：「移植用心臟已經準備好，手術隨時可以開始。但是……錢好像不太夠。」

我在口袋中淘出手槍，指向這禽獸的頭時，被一隻溫柔的手按下了。

「沒事的，為了救子渝，這些事我可以忍。」她面帶微笑的說。然後醫生打開了旁邊的房間，她默默地先進去。醫生用勝利者的眼神望著我，隨隨地把門關上。

我站在昏迷的子渝旁邊，裝作聽不到房內傳出的呻吟聲，對他說：「你記得我們仨在學校時立了什麼誓言嗎？」

「你說我們推翻這個政權，人民可以有自由民主。我畢業後就進入政府，不擇手段向上爬，想在內部改變現狀。你和伽男就在外面成為反對黨，以推翻獨裁者為目標。」

我指著那個小房間說：「你這個窩囊廢！伽男為籌錢醫你，出賣自己肉體、你的革命同志正被追殺、你還躺在這裡？你對得住他們嗎？」

我全身乏力地跪在床邊，此時，伽男溫柔的手搭在我的肩上，我不敢望她。

我回想兩個月前，革命失敗當晚，她帶著身受重傷的子渝，來到我的官邸。

然後我仗著人脈把子渝送到這醫院，但我又不能出面給錢醫生救他。

於是我把伽男推到城中那班畜牲、那班為富不仁的達官貴人、那班每天玩弄著年輕女子肉體的禽獸手中，換取她需要的手術費。

一個小時後，在房車的後座，伽男已經伏在我大腿上睡了。看來子渝開始接受手術後，她終於可以安心睡去。

司機把車停在一間大宅外，被門口的士兵問：「誰人的車子要進總統府？」

司機拿出通行證給士兵，然後答：「副總統。」

士兵立即開了大閘，司機把車停在地下停車場後，我叫醒了伽男。

她一臉仍在睡夢中的神情，說：「我做了一個很長的惡夢，但幸好有你叫醒了我。」

我道：「我答應你，我會將他送到國外。」然後，我把一支手槍遞了給她。

她把手槍收好並抱著我，在我耳邊說：「當了總統後要善待百姓，我終於不用再發惡夢了，多謝你。」

我目送她從秘密通道進了總統專用凌虐女人發泄的房間，任何人都不會進去打擾總統，就算出現槍聲。

離開大宅後，司機問我：「今晚還要等她嗎？」

我：「已經不用了。沒人可以給我守候了。」

其實幾正